'\" t
.\"     Title: faillog
.\"    Author: Julianne Frances Haugh
.\" Generator: DocBook XSL Stylesheets vsnapshot <http://docbook.sf.net/>
.\"      Date: 11.01.2025
.\"    Manual:  File Formats and Configuration Files
.\"    Source: shadow-utils 4.17.2
.\"  Language: German
.\"
.TH "FAILLOG" "5" "11.01.2025" "shadow\-utils 4\&.17\&.2" "File Formats and Configuratio"
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * Define some portability stuff
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
.\" http://bugs.debian.org/507673
.\" http://lists.gnu.org/archive/html/groff/2009-02/msg00013.html
.\" ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
.ie \n(.g .ds Aq \(aq
.el       .ds Aq '
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * set default formatting
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" disable hyphenation
.nh
.\" disable justification (adjust text to left margin only)
.ad l
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * MAIN CONTENT STARTS HERE *
.\" -----------------------------------------------------------------
.SH "NAME"
faillog \- Datei zur Protokollierung von Anmeldefehlschl\(:agen
.SH "BESCHREIBUNG"
.PP
/var/log/faillog
maintains a count of login failures and the limits for each account\&.
.PP
Eintr\(:age in dieser Datei haben eine feste L\(:ange und sind mit der Benutzerkennung als Index versehen\&. Jeder Eintrag besteht aus der Anzahl der Anmeldefehlschl\(:age seit der letzten erfolgreichen Anmeldung, der maximalen Anzahl von Fehlschl\(:agen, ehe das Konto gesperrt wird, der xxx Leitung|Verbindung, auf der der letzte Anmeldefehlschlag erfolgte, dessen Datum und die Zeit in Sekunden, f\(:ur die nach einem Fehlschlag das Konto gesperrt wird\&.
.PP
Die Datei ist folgenderma\(ssen aufgebaut:
.sp
.if n \{\
.RS 4
.\}
.nf
struct	faillog {
	short   fail_cnt;
	short   fail_max;
	char    fail_line[12];
	time_t  fail_time;
	long    fail_locktime;
};
.fi
.if n \{\
.RE
.\}
.SH "DATEIEN"
.PP
/var/log/faillog
.RS 4
Datei zur Protokollierung von Anmeldefehlchl\(:agen
.RE
.SH "SIEHE AUCH"
.PP
\fBfaillog\fR(8)
